認真問，買左保誠醫療保，想知有無被人fake！

小妹只係一個20歲嘅學生妹，兩年前被朋友sell買份醫療保，個陣見大家朋友咁熟，而且又覺得呢d嘢係需要，於是懵懵下咁幫手買左份人情單。
由於臨近交保費嘅日子，於是自己就睇多次自己買左d咩同要交幾多錢。

發現自己買左幾種不同嘅醫療計畫
1.危疾加護
2.危疾定期
3.特選危疾治療
4.終身保醫療
5.傷殘豁免

咁呢份嘢加加埋埋我年繳要成14k
事關我依家係屋企人幫我交緊，咁將來就應成佢地我出黎做嘢會自己交番，但我都知醫療保係會年年加保費，咁計法，過多幾年我分分鐘交超過成20k保費一年？

想問下究竟我好無cut咁d計畫，我想個保費可以低番d得黎而又有合理嘅保障。

我個人咁睇
我覺得20歲買份普通房自願醫保加一份保障額三年年薪嘅危疾已經夠

年繳14k好似有少少貴

我覺得一份定期人壽加普通房醫保已夠

唔熟唔食

好似可以取消通脹加保權益
樓主你查下

另外 樓主你老友sell成14k保險都幾老友

錢都未搵一個月供成1K幾保險？樓主真叻女

果然係朋友先執份咁嘅單

照咁睇，你份單最多都係得危疾同醫療，人壽冇意外冇都要14k一年仲要得20幾歲，樓主應該好有錢

保險冇死錯人嫁

真

係啊，主要都係買緊加護，特選同終身都真係買左好少。照你咁睇，假若我想調低保費，我好唔好cut咁一兩份計畫？定係有其他方法可以處理？定我自己照供落去？

哈哈，都真，當時嘅我太天真啦

睇你自己最終想比幾多錢先幫到你
如果你呢個moment 減低保費 最無影響就係減2，3，5
最可以留低係3，因為保費低 保障最大 槓桿好
同埋2，3，5 都係無儲蓄成份係裡面
你取消都無蝕，反而1果個加護保其實佢有多重賠償
銀碼都係6000左右一年 其實唔算貴 你減仲要做部分退保
保額會小左。唔太建議

ic，多謝曬你嘅建議，我再同自己個agent傾下

我得一份住院一份危疾都800一個月
你五份喎

有冇人知保誠用咩信用卡交費有積分？

主可唔可能借位pin
twitter要人：

#StopMeKongDam
#MilkTeaAlliance

其實未出黎做野 買份定期危疾 CIT 加普通住院MLP 夠了

你買的都是需要的，第4份是醫療保、每個人必需有費用亦唔高。第2份是消費式危疾，每5年調整一次保費，你呢個年幾算好便。最貴是危疾儲蓄，取消就無左之前給的錢好蝕底。你朋友唔算呃你，主要是你供唔供到。

我自己今年21歲，上年20歲自己搵屋企用開既agent買多一份每年供10k危疾既人壽（實際系乜我都唔知，我好信我嗰agent，因為佢睇住我大）而我由細到大都有份3k左右消費型既住院保險
所以同你供既金額差唔多，我自己覺得……
如果你本身有能力供得起，當儲錢，買個安心
雖然話後生仔少病痛，有排都用唔到，但難保將來，而且越後生供越平。
（雖然我都覺我自己好似sales,但我信保險🤣）